港產電影推介：《跛豪》（To Be Number One）

（電影部分截圖）

《跛豪》（英文：To Be Number One）是一部於1991年上映的香港電影，由潘文傑擔任執導，以及由呂良偉、葉童等擔任領銜主演。

此電影的主要內容以講述1960年代至1970年代的大毒梟“跛豪”（吳錫豪）的生平及事蹟作為人物事件背景題材，並定為「歷史傳記片」。

此電影透過描述跛豪於1950年代末從中國大陸到香港，發蹟成為大毒梟，與貪污警察稱兄道弟，至1970年代由廉政公署成立後被捕，交織寫出當年香港的地下秩序和某層面的社會百態。

此電影片長超過兩小時，在當時的港產片中屬少見的長篇電影。上映時票房超過3800萬，是當年的全年第三。

香港電影金像獎（第11屆）
獎項 名單 結果
最佳電影 跛豪 獲獎
最佳導演 潘文傑 提名
最佳編劇 麥當雄、蕭若元 獲獎
最佳男主角 呂良偉 提名
最佳男配角 鄭則仕 提名
最佳女配角 葉童 提名
最佳剪接 潘雄 提名

雷洛傳好睇好多...

陳惠敏, 秦煌同陸劍明都好好演技

D胡椒粉生意都撈到厭哂

有親事都唔係香港
條仆街係先知黎

肥波好好戲
葉子媚食到雷老總又係奇招
仲搞到霞姐可以自立出套電影, 仲有返雷老總客串

燒生好野

超級公廁

果年呂良偉既跛豪輸左比獎門人，拎唔到影帝，真係可惜

1969年，馬惜珍與其兄馬惜如一同創辦《東方日報》，由於馬氏兄弟與國民黨的關係良好，被視為親國民黨的「右派」，立場傾向中華民國政府及港英政府。
馬氏兄弟一直被視為有「跛豪」之稱的大毒梟吳錫豪之副手。1974年，吳錫豪終被警方毒品調查科拘捕，被判入獄30年，成為當時的香港司法史上最長的判刑。

燒山好野

成日係utube 睇

都唔知佢想講咩

喂，真野唔好講啊

雷洛傳好睇在 劉華屎戲嘅巔峰演出

呢套太長成3個幾鍾
雷洛好睇好多